\defmathtask[year=2016,variant=13,task=22]{oge}\renewcommand{\timestamp}{unknown}

Свежие фрукты содержат $93\%$ воды, а высушенные --- $16\%$. Сколько требуется
свежих фруктов для приготовления $21$~кг высушенных фруктов?

\begin{solution}
  Будем считать, что фрукты состоят из воды и сухой массы. Пусть $x$~кг свежих
  фруктов необходимо для приготовления $21$~кг высушенных фруктов.
  Сухой массы в высушенных фруктах $100 - 16 = 84(\%)$, в свежих --- $100 - 93 = 7(\%)$.
  Составим уравнение, приравняв сухие массы:
  \begin{align*}
    \frac{7}{100}x &= \frac{84}{100}\cdot21\\
    7x &= 84\cdot21\\
    x &= 84\cdot 3\\
    x &= 252
  \end{align*}
\end{solution}
\begin{answer}
  $252$~кг
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

